（長文）有關7月7自由行傳單既意見

我係大陸生活了三年
以前外國讀書都有不少中國朋友
想分享少少個人感覺
希望有助文宣組design傳單派自由行

隔離post既傳單初稿主要目的係向大陸人解釋香港反送中遊行既原因、歷程，
但據我觀察，那怕係大陸既知識分子、出國留學生，或多或少當其他人講到大陸既不足時，都會反射性地維護自己國家！

你要知道，就算係大陸既大學生，佢地對於中國既解讀同我地既本身就係有差距，比如大部人對六四、文革等我地覺得完全可以反映共產黨衰過屎既歷史，佢地係唔知架！更別論讀書少既人，就更大機會缺乏獨立思考能力，當你地話中國既時候，佢地被洗腦咁多年，好難唔嬲。

就好似以往有個post既比喻，一個女仔對一個男仔講：“啲港男真係廢柴黎㗎！” 就算個男仔認同大部份港男係廢柴，但佢都難以表報強烈贊同，因為講到尾佢都係港男一份子。

所以，
傳單應該避免以下：

1. 香港比大陸優秀：如果傳單強烈表達出香港咁多人遊行就係唔想變到大陸咁[/b]既意思，大機會想了解反送中之前，就已經會因為覺得我地詆譭佢地地方而無興趣再瞭解落去了。更差既蝴蝶效應係，佢地返去同其他親朋戚友講香港人點樣自大、仇視中國，而我地同大陸平民百姓樹敵係無好處的。

2. 強調四大訴求：訴求我地係同香港政府、中共政府講的，一個大陸遊客落黎，連民主係咩都唔係好清楚既時候，佢又點會覺得林鄭月娥下台、撤回暴動定性等呢啲野關佢事？所以，反送中既簡介同訴求，我認為只需要略略解釋就OK。

傳單應該以以下為目標：

1. 開啟民智：我認為呢點係最重要！！！話比大陸人聽 香港人追求既民主社會同而家中國獨裁社會既區別，例如網絡封鎖、習近平廢除國家主席任期限制等等。甚至可以列舉一啲大陸封鎖且侵犯人權既新聞，希望令佢地醒覺共產黨既獨裁統治並非最好既統治手法！！

2. 精簡清晰：我讀Design既時候老師講過，設計一個poster要令人3秒內就知道你想表達咩，因為一般人就只會花3秒去睇，3秒激發到佢地既興趣先會繼續睇落去。所以傳單標題應一針見血，以佢地常用字眼，並且要清楚表明傳單既對象係佢地，例如“中國人站起來！”/ “致：不願做奴隸的人們”

3. 同一化：要表達無論中國人香港人，我地嚮往自由既心係一樣的，只要願意，我地都可以係一條船架！咁先會令人有同理心，覺得今日香港既遊行都關佢事。而且他日佢地真係有反共思想甚至行動既時候，會諗起其他地方都有其他人係民主路上同行，推翻政權既動力同毅力就會增加，大大提升香港獲勝機會！

小弟知識貧乏，有錯請指正，歡迎補充。
請幫手推到文宣組睇到！

香港人加油！

重點
就好似以往有個post既比喻，一個女仔對一個男仔講：“啲港男真係廢柴黎㗎！” 就算個男仔認同大部份港男係廢柴，但佢都難以表報強烈贊同，因為講到尾佢都係港男一份子。

唔好當頭棒喝，要循循善誘！

btw 樓主

老實講好難搞
大陸人根本好想你同佢一齊做中國人
你反乜春都會話你搞港獨
一搞港獨就會中左條根
佢地搞死香港都唔會俾香港走得甩

推

要比佢哋知唔係我哋唔想做中國人
而係想同佢哋一齊做更好嘅中國人
但首先一定唔會係under中共政府

我冇嘢講！
文宣加油！

會唔會有小小講武昌個到?
唔係將個重點放係武昌 只不過提及下中國而家發生咩事 做咩會冇人知
之後就講到香港之後會變到咁樣

簡單d啦
都係果句 愛國不愛黨 我係中國香港人 反對港獨
易入口 應該多人支持d

現階段我仲係香港人only
中國不了

利申愛國

你要反攻大陸係要咁講 冇得不了

你講既係無乜學識 又比人洗腦深 又衝動憤怒個班 可能係仇日會周街打爛日本車個班

但係有好多讀過書既，
真係！只要我地可以以理服人，並且用軟攻唔用硬攻，咁就有機會！

我無野講

推！！！！

輕輕一推

會唔會有高手可以幫手出設
小弟聽日想幫手派，但唔擅長設計

岩岩睇左其他post有講會唔會可以加d佢地切身處地既內容
例如黑心食物
黑心企業
官員外國國籍

雖然都想寫多d有關克警既野，但未必引起佢地共嗚。